# 前端规范

> v1.0

## 文档说明

此规范主要实现的目标：**代码一致性**和**最佳实践**。通过代码风格的一致性，降低维护代码的成本以及改善多人协作的效率。同时遵守最佳实践，确保页面性能得到最佳优化和高效的代码。

此规范只是起指导作用，除个别条目强制之外，大多数为非强制约束，开发者可根据自己的实际情况自行决定是否要遵守 该规范只是保证大方向一致性和最佳实践的阶段性总结，不是最后结论，它会随着时间而变化。

**经组内讨论后，将这份文档也作为平时工作开发或学习工程中，个人或小组所遇到技术问题、学习记录、知识技术储备的记录工具，现将其扩展为一个小项目，方便组内所有人协作更新补充
文档以及查看相关内容**

## 使用说明

为了更加专注于文档内容，无需关心排版样式等问题

文档框架采用[docsify](https://docsify.js.org/#/zh-cn/),有兴趣的同学可以加以研究，对文档结构、布局加以完善

文档内容的书写采用Markdown

```js
//项目分支为：
npm i docsify-cli -g
docsify serve docs 
```

## 基本规范

### 结构、样式、行为分离

尽量确保文档和模板只包含 `HTML` 结构，样式都放到样式表里，行为都放到脚本里。

### 缩进

统一**两个空格**缩进（总之缩进统一即可），禁止 `Tab`、空格混搭。

### 文件资源的命名

> 同一个项目或者同一目录中文件的命名应保持一致

- 文件名不得含有空格
- 文件名推荐使用小写字母（文件名包含多个单词时，单词之间建议使用半角的连词线 ( - ) 分隔）或者驼峰命名法

### 统一注释

**HTML注释**

利用合适注释划分HTML的结构模块

```html
<!-- 文章列表模块 -->
<div class="article-list">
...
</div>
```

**CSS注释**

利用注释标明功能模块或者组件

```css
/* Footer Start*/

内容区

/* Footer End */

/**
 * 模块: m-detail
 * 描述：模块详情
 * ...
 */
```

**JavaScript注释**

- 单行注释

必须独占一行。`//` 后跟一个空格，缩进与下一行被注释说明的代码一致。

- 多行注释

避免使用 `/*...*/` 这样的多行注释。有多行注释内容时，使用多个单行注释。

- 函数/方法注释

  - 函数/方法注释必须包含函数说明，有参数和返回值时必须使用注释标识
  - 参数和返回值注释必须包含类型信息和说明

  ```js
  /**
   * 函数描述
   *
   * @param {string} p1 参数1的说明
   * @param {string} p2 参数2的说明，比较长
   *     那就换行了.
   * @param {number=} p3 参数3的说明（可选）
   * @return {Object} 返回值描述
   */
  function foo(p1, p2, p3) {
      var p3 = p3 || 10;
      return {
          p1: p1,
          p2: p2,
          p3: p3
      };
  }
  ```

**文件注释**

文件注释用于告诉不熟悉这段代码的读者这个文件中包含哪些东西。 应该提供文件的大体内容, 依赖关系和兼容性信息。如下:

```js
/** 
 * 作用于哪些页面
 * 注明代码业务/功能说明
 * @date    2016-05-16
 * @version $Id$
 */
```